不如大家下次搭巴士同司機打聲招呼啦！

記得十年前仲係中學雞個陣我係好少搭巴士
但有次倒塔咁早咁要搭巴士去唔知邊度比賽
我上車個度係頭一兩個站
所以架車冇乜人 好靜
我個陣坐係下層
中學冇乜錢冇電話撳
唯有睇下風景 周圍望下咁

冇幾耐巴士又埋站
有另一個著住PE衫既中學雞上左車
佢好大聲咁同個司機講：「早晨呀師傅！」
司機都同返佢講：「早晨呀！」

從此呢件事係我心入面留左好耐
可能因為由細到大上巴士都係嘟～走人
眼尾都唔會望下司機
從來冇諗過要同佢打招呼亦唔覺得有咁既需要
「人人都係咁架啦 有咩問題？」
加上本身因為易暈車 基本上冇咩事都淨係會搭地鐵
就更少有機會見到有人會同巴士司機交流
除左見人有問題會問司機
又或者啲阿伯大叔會同司機吹水之外

我好記得當時更加係諗：「點解會有人走去同司機打招呼？成件事勁尷尬囉！」
因為中學雞時期呢
就最介意其他人既目光 最驚自己唔合群
「冇乜人咁做架啵 我做左咪好柒？」

後來再大個啲 有時搭巴士
間唔中都會諗起個個著運動服既少年
「同唔同司機say hi 好呢？」
不過印象中始終冇乜幾何真係有開過口同司機打招呼

再後來去左外國生活
好記得第一次係度搭巴士既時候
長長既人龍排住隊上巴士
臨到車門開始聽到啲人講野
「Hiya!」「Morning!」「Hi can I please get a single to... 」
哇 原來呢度人人都會同巴士司機say hi
哇屌 前面個鬼妹hi完就到我喇喎 好撚緊張
「Hi...ii」「嘟～」
就係咁 我既內心就尷尷尬尬咁係度搭左第一次巴士
同樣地又係為左合群 我就開始左打招呼

當然依家諗返起覺得自己細個竟然會咁諗
會為自己稚嫩思想覺得可笑 又有少少慨嘆
唔知點解香港文化就係咁
陌生人同陌生人之間道牆真係好高
不必要既接觸/交流可免則免
慢慢地 冷漠/事不關己既態度
就滲入左好多香港人 無論大事小事
而且香港人有種怕柒既本性
跟住主流而行既習性 比好多其他地方既人都強烈
當然我覺得社會係有逐漸既改變既
感覺上近年係多左會突破常規/甚至挺身而出既人

依家有時返香港我都會帶住呢個周圍打招呼既態度做人
凡事會熱情啲 多啲人情味 主動積極啲
因為好似簡單一句招呼我口講出黎看似微不足道
但可能就帶比岩岩開工/做左成日既人一點精神 能量
香港人 營營役役既生活係冇咁容易改變架喇
咁試下由自己做起 做下自己做到既事
等個世界多啲開心 散播正能量 唔好咩

當然 相比個個曾經令我覺得老尷既PE衫中學雞
我一定係自愧不如
因為我其實都只係隨波逐流既人之一
只係依家大個左 感受過其他地方既文化 先有咁既諗法
而佢年紀輕輕就有突破性思維 唔理會旁人目光
做自己認為對社會美好既事情
我唔排除我係有FF成份既
不過至少 佢呢個少少既舉動
確實有份影響左我做人態度
而我亦希望我既有樣學樣
又可以慢慢感染到其他人

總結：如果有人認同以上
希望你地下次搭車個陣都多啲同司機講早晨 落車講唔該
而唔係用完個服務拍拍蘿柚走人
同便利店姐姐打聲招呼
而唔係擺低枝野飲 嘟 拜
從小事情為香港帶多點愛吧

不過啲抱住守舊思想嘅人會覺得你傻，三唔識七

每個地方都有唔同文化架la

之前搭巴士有個司機會主動笑笑口同人講早晨 好多乘客包括我都窒咗一窒 即刻覺得人間有愛

值得欣賞就應該學習下

澳洲撚上落車都會打招呼同講聲唔該

搭開知佢好嘅會打招呼

不過而家十個巴士佬七個都賤種嚟

因為你呢個post,我決定每日搭巴士都同司機講傻hi

睇吓個師傅平時有冇遲出車同飛站啦，遇到特登等埋你跑上車嘅一定要講聲唔該

澳洲working holiday 個彈， 學d 乘客落車同巴士司機 thank you mate 。 感覺良好

可能啦 咁始終唔打招呼係常見啲既
覺鍾意咪打囉
打下打下多左人打
啲人可能都會跟打 冇壞架
其實本來都有禮多人不怪呢種思想
不過多啲係對熟人 少啲係對陌生人

見過有個司機會同逐個乘客講早晨
心諗當佢淨係揸一班都要講幾百次
每日返工搭到佢班車都覺得個早上特別精神

利申平時會講唔該但唔知司機聽唔聽到

係呀 只係我覺得人地既文化都幾值得學習呀
而且其實香港都唔係完全冇人打招呼既 唔係最主流姐

希望你再發掘到多啲好司機啦

290長期有個師傅乘客拍完八達通講你好多謝唔該 逐個逐個打招呼

Gchi
睇完段嘢少感動

都幾好啊
btw 由細到大好少聽人叫司機做師傅 大大下先開始有 係我問題定點

不嬲搭咩車上落車都會講聲 唔該司機
我又覺得唔洗理其他人點諗 關其他人咩事
唔需要同人一般見識

正如你有行開山 一早見到人 都會打招呼
基本上 你肯開口講 十個有9.9個都會回應番你

次次都有唔該司機=,=
有次搭飛機順口同機司講咗句hi jack

可能佢個陣係講 司機
我依家都慣左口係叫師傅

我都試過
呆左一下同佢講返早晨

之後見親佢都同佢講早晨

老老實實，人地外國有呢個文化咪呢個文化咯，咁都要踩香港一腳，一定要老撚鳳跟外國？大家生活節奏都唔同或者文化差異，當大部分打招呼，可能個司機心諗：「打乜撚招呼，拿拿聲上車啦」，後面排隊個客都可能咁諗。

至於落車講「唔該」，香港都好多人咁做！！上車講早晨真係有d多餘

我每次搭巴士拍完卡都會講「唔該司機」

我習慣咗拍卡會講聲“唔該”
如果架車甩咗太耐先到站，或者我認得個司機手車好差，我心情曳會唔講

我都習慣咗上車嗌唔該司機

香港太多冇禮貌/覺得係應份既人
經常講完早晨 對方係當聽唔到

上車都會問下佢今日生意點

咁你又唔使咁offended 既
香港人冷漠呢個stereotype 就不嬲架啦
我自己咪又係香港人一個
做咁多年人我係認同呢樣野架喎
只係我覺得人地打招呼文化幾好可以學習姐
尤其係香港巴士落車個門係車中間
基本上上車唔打招呼/講唔該既話
你落車都唔會有機會講
有幾何會見人嗌過去車頭同司機講唔該

同埋好似我上面講過 同埋上面咁多位巴絲所講
其實香港人都唔係完全冇呢個文化啦

有時追車
如果個巴士司機特登停低等埋我
我都會講聲唔該哂

係外國先會say hi
落車講thank you goodbye

係澳洲生活得耐，返香港搭巴士上落都會打招呼同講唔該
但有時繁忙時間，過海果d勁多人係中間，唔知嗌唔嗌好

日日起身攰撚到嘔
連見到同事都唔想講早晨啦
點解要同個司機講
唔好將外國個套文化用響香港身上啦
香港地獄黎

Too long

可能我誤會左你意思，上車落車講唔該，香港人其實都好多，但講「早晨」，真係少，可能同華人內斂文化有關，或者同香港生活快節奏有關，少人上車果陣或者一兩個人講「早晨」時，其實問題不大，當人一多講「早晨」，司機出於禮貌，就要回應返你，每人都回一句，問你死未？當多人排隊，後面d客同時都會顯出不耐煩，感覺係度拖時間。 而講「唔該」，司機唔需要回應，心領左就得。

我通常落車會講唔該

香港狗閪人太多 唔打也罷

不嬲同另一半上車都會講唔該
大家開心

香港真係好缺你呢種正面L
希望可以影響到多啲人

現實：

「坐底啦！早晨？你阻住後面上車呀」
「喂！你拍左卡未呀？」

之前係韓國朝頭早搭巴士，個司機勁nice咁同每個上車嘅人都打招呼，之後開車果陣仲會講聲宜家準備開車啦，勁warm

譚三咪打

咁就當佢係個內向型毒撚, 可能佢心入面都好想應你

如果肥婆西面, 就當我無講過

眼訓 攰 無能量做多餘social 不了

同你個名一樣

我自己通常係講"唔該"
平時好少睇咁多字既post,睇晒後好感動
每個人肯踏出一步已經差好遠
明白唔係必要,但其實只係講多一句"hi/早晨",分分鐘已經溫暖到對方個心
希望多啲人會嘗試下,包括我自己

改變自己可以慢慢嚟
覺得尷尬，可以細聲講「唔該。」

同埋發覺而家多咗係落小巴會講「唔該」
係一件好事嚟

有無冧過其實個中學雞係巴膠
本身識個司機呢

落車多數會 唔該哂司機哥哥

小巴落車 巴士上班都會講：唔該司機
雖然唔係個個都應 但你會感受到佢地好開心 都有司機會打一打個突 然後點頭/ 應翻你
雖然可能係普通微不足道嘅一句說話 但係覺得有機會係令到人開工都精神啲開心啲既
咁講嗰四粒字又唔會無忽肉嘅 咁咪講下囉
不過如果搭小巴個司機好衰個啲我就唔會講

*巴士上車

多數會講唔該，就算咩行業都好
呢2隻字聽落好簡單普通，但聽到個個人會好開心

呢個其實正確 我都會咁做

香港唔興
同唔識既人打招呼
同唔識既人吹水
同埋食完m記收盤

你覺得好可以繼續做
多啲人見到就會多啲人做

好快就會有人入嚟屌你大陸仔

其實打唔打招呼無咩所謂，始終個個人性格唔同
但係香港你主動打招呼，我自己覺得幾好
但大部分香港人會覺得你好奇怪

巴士佬喺運動嗰期都叫賤種
完全無屌過示威者
死火制，Road block全部都靜靜咁等
有d巴士佬仲做d好野，廢事講怕違反佢地內部守則

早晨呀樓主!

有時上車都會講聲唔該 不過睇心情

有啲巴士佬唔鳩理你 有啲就熱情會返你打招呼

每人講多一句唔該多謝 心情都愉快啲嘅

英國好多巴士得一個出入口(除左倫敦)，落車都可以同司機講唔該

巴士落車講唔該少尷

搭車就靜撚D啦

我坐小巴落車會講唔該司機，巴士反而無交流，不過主意唔錯

睇下咩情況，如果返工時間係紅隧搭過海巴士，個司機應該講早晨講到口水都乾
但有陣時夜左搭小巴，架車得我同司機又會變左有d交流，傾兩句咁。其實個陣都幾窩心

不嬲上車會講唔該

的士落車可以試下講
司機好生意

你錯喇而家行山好少人應返你
得返啲鬼佬同老人家會同返你打招呼

禮貌嚟嘅啫 話曬個司機都叫服務緊你

通常上車講唔該司機

仲有個巴士司機俾狗屈危險駕駛

所以普遍日本人骨子裡果種對咩人都禮貌幾好

唔通撞埋去咩
巴士佬最中意遇到呢啲
福利到唔使做

習慣上巴士，落電車/小巴講聲唔該，間中會有司機答我唔使客氣，嗰日返工都會無咁燥

次次返早搭尾班N691個司機都好好禮貌
個個都講早晨
落車又會話小心啲呀byebye
果朝返工都特別精神

你可以咁講
但係叫佢地賤種就唔合乎事實

唔好咁多幻想

10個巴士佬可能得1,2個黃，其他藍到仆街

有無中大jj係到
次次搭校巴都差唔多全車人都會同司機講唔該
突然間覺得好有禮貌好自豪

我睇返都覺得自己篇野冇比返credit 有禮貌既香港人既
我都認同唔少香港人都有禮貌會講唔該
只係根據我自己經驗覺得 相對多啲人會咩都唔講姐
至於你話早晨比唔該累贅一啲
我覺得都ok la
都係四隻字姐 同你行過去嘟個下都差唔多時間
我自己上車就一定會講啲野既
但唔會介意司機回唔回應
好似你所講 司機一日載咁多人
雖然只係兩個字 但係應足咁多人點都會攰既
（所以我覺得堅持打招呼既司機真係好敬業樂業）
至於咁樣搞到阻住後面大家唔耐煩
認同你話係香港節奏快
而我覺得呢個都係少左人情味其中一個原因啦
可能我表達唔好 比你覺得我好有批評既意思
其實我係想descriptive咁講香港就係咁
而即使係呢個咁既環境
依家有啲人去make effort去增添人情味
或者去欣賞呢樣野而唔係覺得浪費時間係好難得
我亦都會想去學習

你唔好話司機啦，好多人連左鄰右里，樓下保安都唔會打招呼。

其實有時寒暄幾句，個朝真係開心d

當初去讀書都覺得尼個行為好好 收工老闆會同我講Thankyou

好！打和！，哈哈

其實外國上車一定會同司機greeting, 係香港當司機係下等人, 無尊重人地。

樓主講得幾好
諗起句說話 be the change you want to see in the world

佢地知 唔該 係咩意思咩？

Super

笑左

真 開頭以為唔正常 但搭耐左發現唔係 講野有文有路 細心

係咪中大獨有文化
以前既中大真係好warm
依家就.....

會講唔該

小巴狗DC9咪會落車屌囉
巴士佬好似唔多見

唔係掛呢個都大陸好耐以前已經成日聽

而家冇咩人講啦好似

好有同感
搭的士落車都會講唔該曬同拜拜
但搭小巴就永遠唔敢講 因為覺得其他人會覺得我奇怪
講既時候要鼓起好大勇氣

搭飛機會唔會同阿jack機長say 個hi

試下講一句 望下佢個表情 個人可能會開心啲精神啲呢！

駛撚咩 多鳩餘

咁耐以黎都諗多左

之前試過有個幾後生嘅巴士司機
啲人上落車佢都會say hi/bye
之後我搭巴士見到佢都會同佢say hi
但而家冇在見到佢 唔知係咪冇撈

所以我上個時講

早晨呀巴打！

梳囉

真係好少
但朝早巴士追車個司機等埋就會嗌唔該司機（一星期我諗有3日都要追巴士）
小巴：落車會同返司機講唔該
dc9：個司機正正常常就 「唔該師傅，好生意」

我初頭行山都唔慣 第一下呆左 應唔切就行過左可能啲人都係

證明香港大多只係跟風狗 根本應該鍾意打就打唔應該去規範

同埋禮多人不怪都係傳統中式思想
禮儀最緊要用得恰巧

真......成日第一個都自然講聲唔該

司機有時比唔到反應 同我講返唔該

都唔係呀
有啲會呆咗 俾唔到反應
有啲都會回應你

我上車講唔該或者早晨嗰啲
落車就會揮手代表講唔該謝謝
呢啲嘢我都係澳洲學返嚟
見到有人話呢啲係我哋嘅文化
原來香港嘅文化就係拍拍囉柚走咗去？
人哋服務我哋係老馮因為我哋俾咗錢?
點解唔反思下係我哋好自私
支持你呀樓主

係！當你習慣一件事既運作 突然有人做出唔係你慣性既做法時 就會有種錯愕

我曾經都係唔敢嗌有落既小毒撚

以為潮文，最後學個肥仔say hi 當比錢

我一直都會向人打招呼 早晨前 唔該後
大至上司老闆 細至收銀侍應
識就叫人 唔識就師傅師兄靚女
講真 你講多句 通常對方都會好好咁應番你
唔理你你都冇蝕乜
不過司機我就真係冇試過 可以試下

司機回應我： “我唔係gay"

靚唔靚仔先

村巴，日日載我嘅司機我會向佢點頭微笑

平時落車如果冇乜人我會同司機講唔該

咁尷又唔尷嘅，但香港好多服務業都只係打份工，甚至覺得你講咁多野類好煩 人真係好複雜，只能講香港文化唔會咁做囉

師傅唔係好正常咩....

我上巴士都會同司機講早晨/唔該
重由細教埋我個女做

不過我哋好少搭巴士

九成啊叔年紀一律叫師傅
做裝修工程就會加多個喂「喂師傅，唔該晒」
連晚晚收垃圾個阿叔見到都會同佢打聲招呼，見得佢多好似好凄涼咁見到都叫聲阿叔，新年見到都會比廿蚊五十蚊佢，同佢講冇利是封啊，比封利是你

即刻覺得佢好可愛

會以為你有咩企圖

係咪96x？

上落車都會講
你好嗎
thank you

改變唔到成個文化
都可以改變到自己同司機既心情

因為大部分香港司機都9， 問下佢到唔到都好似殺撚左佢全家咁

以前係英國會， 香港不了

好on9
唔通百幾個人個個都要應咪好唔得閒
好似教育電視咁 好假
外國人見面就嘴唔通通你又跟咩

鄰居唔打招呼先怪.....
有時會有人唔應我

又咁講
如果覺得好攰你都有權利自行決定唔做

樓主都係提出一個方向
能夠打破人與人之間嘅冷莫 拉近關係
大家互相尊重大家嘅選擇就足夠

利申返先 G持樓主
sales同我講早晨/bye我會應返佢
當然講唔該就必定有
撐你呀樓主

以前屋企附近有條鄉郊線 個司機好敬業
每站都會叫人小心落車有梯級
久而久之個條線d乘客都會同佢講唔該同say hi幾開心

樓豬似係中大出嚟嘅

試下搭黨鐵都同車長講早晨

哩點自由意志好緊要
自己諗清諗楚先去打招呼
同埋羊群心理咁打招呼
好唔同
前者，不論係咩理由例如希望自己更有禮貌更有教養抑或希望社會唔好咁冷漠而促使自己自發主動打招呼，收獲嘅係幸福感
後者，只係上咗發條嘅機器人

早晨呀伯母 我要進來了

所以我冇話佢哋全部都係賤種

但碌車急停飛站/扮睇唔到人追車/未落完車就閂門嗰啲一定係而且幾乎日日都見到

巴士佬反而感覺無咩點
對比dc9紅頂狗幾乎清一色賤種

後生少少通常都唔會主動打招呼
但你同佢say hi 都會應既！

聽朝試吓

睇到一半以為膠0野，睇完晒又覺得講得幾啱

我反而係係香港慢慢大左 會對服務業講好多唔該
係我大學果陣番part time 賣野之後
我就變成自己做客會唔該前唔該後
大家明點解啦
我做職員果陣感受到香港人仲冇禮貌過大陸啲後生自由行 （大媽大叔就另計 ）
試過比香港人屌贈品少 話我cheap
但我打份兼職啫........

除番制服 我做番一個客
我從此以後就唔該前唔該後
以前就係冷淡型

唔知係咪因為我用乘車證上車
好多既車長都會點頭示好
特別係新巴城巴 佢地都好好禮貌
而九巴就

試下講車長

住過幾年愉景灣，比班鬼傳染到上車morning落車thank you

出返市區比人當異類

香港嘅巴士司機係俾人出拳打多d

之前去韓國同我fd一齊（佢係當地生活左幾年）
入每間舖都會同店員打招呼，走又會講多謝
只能講真係度度文化唔同
有時搭小巴都會講下唔該
基本禮貌

之前屋企附近個小巴都有個類此嘅司機
見老人家上車會叫佢慢慢上 小心樓梯
又會早晨拜拜 好好禮貌
蕉早上佢車都精神d

不過依家已經唔見佢嚕 可能轉線或冇做

唔需求堅守垃圾文化

我同好多巴打一樣 上車拍卡會講唔該
有時有d司機會同我揮返手或者講「唔使客氣」

諗起我學生個陣企車頭比司機問路，可能我太細聲講要轉彎，但係佢聽左直行
最後行錯比成車人屌

對唔住呀司機哥哥佢行錯之後都無怪我/屌我

其實臨直行個幾秒我仲有機同佢講行錯
但係個陣我怕醜細膽無出聲

以前係美國 真係人人都會上車打招呼 落車講多謝
反而你上車唔出聲會比其他人望

每次上落屋苑 shuttle 都會同司機打招呼，講唔該，過年主動派利是

每次落車都會講聲唔該師機

原來係你 想屌你好耐

同個司機打招呼，個司機都未必想理你啦

我坐架巴士個司機會同每一個乘客打招乎
不過就無咩人應

次次上車都會講唔該
細個爹哋媽咪教要講就習慣咗

類似情況 屋企樓下大堂管理員開門都會講聲唔該同早晨
客氣說話唔洗比錢，禮多人不怪又感受到人間温暖

我會同巴士司機講唔該
有次同個朋友一齊搭
佢聽到我同司機講
之後笑咗我好耐話我好柒好on9，講乜野唔該

作到小感動 5** dse雞可以拎黎做作文

有禮貌就應該做，唔洗驚尷尬

正正常常大眾樣

咁可以拉近人與係之間嘅距離

我上車會講唔該

冇錢搭會講

不嬲係香港人冷漠
最仆街係個啲唔出聲講借借/唔好意思成個人撞過黎

呢啲係基本禮貌，唔好掩飾係文化

驚俾人話痴線

以前返學， 附近有青山康復中心
每日坐巴士都有個癲佬同全層乘客打招呼， 係咁對每個乘客講早晨

十個有十個都係 睇撚住你就到都可以閂埋門加速走人

小巴一定會講 巴士難少少。香港人太趕

係外國就幾時都會講

搭地鐵呢？

睇情況
大站多人嘅唔會
如果係細站，司機特登為你停車就一定講

香港啲人會細細聲同隔離果個講：「痴線佬呀」

真係有講開
通常就唔該晒咁

記得係溫哥華落巴士個個都會講thank you 跟住講埋一份

有次搭凌晨車 5點零 個司機同我講早晨
我嚇咗一嚇

我另一半就係咁樣識返嚟
當初就係巴士上面互打招呼
朝朝都搭佢班車

我之前都試過
同friend食完茶記
走個陣同個姐姐講拜拜
佢冇理我
我個friend笑鳩我
你拜乜鬼

耿耿於懷對唔住

多數講句唔該

支持
香港節奏係快啲，但同屋企人食飯買野都會同職員at least講個hi，都係一個字者唔會特登等佢應
講到拖慢件事就誇張左
節日eg聖誕節果啲會講聖誕快樂，通常離開果陣講
大家都會開心啲

小巴落車會唔該師傅

司機唔撚洗講？ 司乜撚野傅？
樓主係支那賤種

我陪你，我都會講

我諗我真係鬼妹仔性格
我朝朝都講
但係通常D司機冇乜反應😅

其實一個半個無咩所謂

繁忙時間仲咁做個司機可能想踢你落車

脷伸:
喺某啲外國唔咁做可能司機已經想踢你落車

搭巴士嘅話，通常嗰個站得我一個上車會講唔該

試過搭小巴有個司機個個上車都講早晨
一有人落車就講慢慢，記得攞齊嘢，遲d再見
第一兩次其實唔係好習慣
覺得阿司機太熱情
但之後慢慢就覺得好窩心

唔係架香港啲老一輩會叫司機做師傅
而家唔興者

港島線？經灣仔？？

我搭開嗰區嘅司機好多專恰細佬，我讀書嗰陣隻腳都踏到上去，即刻門都未閂就開車走人

香港咁撚多人，個個口痕同司機打招呼係咪想司機搞到7仔收銀咁先安樂

係 尤其鄰居之間唔打招呼
其實好sad

真係聽完嗰日心情都好啲

有啲人特別無家教，不過都好多正常人既
平時見到後面有人推緊wheelchair bb車之類我都會拉住門比佢入，多數都會笑笑口唔該
但有啲人會當我doorman咁直行直過
同自己講係呢啲人特別衰啫

細個pt做過服務業
自此之後知道一句唔該既力量有幾大

吓！師父都好傳統講法喎！
小巴丶的士司機都係嗌師父

BTW 師父
司傳

諗左我好叉耐

我上落車個陣一定講
尤其自己都係哂證既行家就更加要
基本禮貌黎
「唔該師兄/師姐」
佢西面唔理我就另一回事

外國好興
香港都可以學下
其實你同佢地打招呼，佢地會好開心
因為份工真係好悶(睇得出)

上巴士會講唔該但大部分司機係覺你想問佢嘢
結果講完行開跟住司機就黑人問號

係咪我聲調有問題？定係下次應該講‘唔該司機’？

支那人咪叫師父
你咪支那仔
你個人係支那仔 腦入緊嘅傳統緊係師父

下次講早晨可能好啲？

習慣司機等埋我上車都會講聲唔該
但前兩日講完聽到佢細細聲話”我都唔想....”

之前大埔炒完車成日都有人講
不過得三分鐘熱度

身教！
父母影響都好大
我由細到大老豆老母都冇教我要同司機講唔該
我諗好多人都係 一代代都係咁
可能個少年既父母就係好似你教女咁教佢

喺cu搭校巴人人落車都會唔該司機

但出到去都係唔慣

早晨呀壞羊

去車頭拍到佢應門為止

去到台灣一定會講 因為當地文化係咁 唔講好似融入唔到
同埋台灣講完啲司機真係會俾反應你
試過幾次香港講 講完冇反應 好尷尬

不過追車佢肯等我我一定講

高質post
推

成日同人打招呼
早晨！Hello 呀！
唔該哂！
係街見到陌生人都會吹水
當然佢唔多理我果d自己知訂
見到狗仔又逗兩下傾兩句
見到阿婆阿伯又傾下計
我覺得咁個社伯開心d
多少少關懷
那怕係一兩句

講到冇錯 我最開頭係英國就係人打我打
其實我都有諗 雖然人地有咁既文化
不過都有機會係你所講既羊群心理
如果香港呢樣野普及左都係一樣
不過呢樣野始終係冇壞既
即使只係變左慣性都可以帶比人好既影響

佢又要應返你 一兩個都話 成車幾百人 佢唔應你又覺得佢無禮貌 不如由佢 寧願你見到啲野蠻師奶阿叔幫手屌仲好過

估唔到咁都trigger 到你對佢既思念 唔好意思

係呀！我之前都係
做過服務業就識得對返服務業既人好啲禮貌
大家都理解個種辛酸

下 港版鄧寇克 （機場行動個次）
好多巴士司機幫手車手足

利申 我睇新聞知

點解會問路未見過

可以唔比錢搭？

次次上車都會同車長講唔該哂

我7年前睇到auman呢條片
之後就開始講了

真係有人屌

支持
香港應該係咁

高質

50歲以上本地人對男性既技術人員都叫師傅
例如司機、裝寬頻果個、裝電視冷氣果個、裝修地盤

你唔知似乎係你問題多啲

支持
加埋tag

#greetingbuscaptainchellenge

g chi

唔該哂

利申：未50歲 唔知點解學左佢地口吻

近兩年自己撘巴士上車同司機講唔該
落車就通常舉手示意

好少講早晨，但成日都同佢地講唔該哂，巴士上車，小巴落車果時。

同個仔去搭巴士,
一定會叫佢同司機講「唔該 / HELLO」
人地雖然都係打份工, 但呢D係基本禮貌
我係咁樣教仔

講句唔該晒～

支持

我意思長久以來都有人咁講姐
跟左上一代叫法都冇乜問題

岩岩睇多次發現頭先睇錯左你講乜
太夜了要瞓覺

搭小巴落車會講唔該司機

其實係香港人從來都唔熱情先會咁
個個係街都冷冷淡淡咁

試過冇帶銀包

個中學雞可能係巴膠嚟呢

講得岩，禮多人不怪
香港人又比較冷漠
所以唔會主動做呢樣野

拉個紅色鐘與車長展開激情對話

我自己上落車都會講唔該
除非個司機手車好....勁搞到我想嘔或者飛咗去另一邊
或者除非我攰到嘢都無力講

我會講唔該

我都係佢常客

8_

港島線王_P?

樓主講得好
我習慣每朝見到樓下個看更都講早晨
同埋有時喺啲商場洗手間或者公廁見到清潔姐姐
都會講聲唔該，辛苦曬

可能無乜實質作用，佢地工作一樣咁辛苦
但都想表達返謝意

搭小巴多左好多人講唔該有時見到D司機聽到人地唔該佢會好開心我都會講
有D小巴司機都好有禮貌 落車果時會叫你攞齊野慢慢行

多謝你

香港文化就係冷漠 唔係應該守護住佢？

如果係怕尷尬但係都想試下嘅人
個人覺得可以試下落車講唔該先
反正落咗車都無人笑得到你

好多人都係搭小巴先講

我之前係將軍澳放工成日都搭到果班車返荃灣
我覺得佢係敬業樂業
我每次都有打招呼

大家早晨呀！

一定會講唔該師傅/師姐

有次坐車見到仙氣車長
落車佢仲同我say bye

個個客都講早晨，有排應

師兄,收番埋你D BILLY先

這是好事來的

我每次坐MTR上落車都會同車長講唔該 好平常既事

我每次坐地鐵上落車都會同車長講唔該

不嬲都撘的士講hello，上巴士就唔該晒再點個頭
大家都係人，唔係比錢撘就大晒，打個招呼係基本禮貌

Push

華人骨髓入面都係集體意識 > 個人意識
驚自己做最出眾最突出既人，唔想俾人感覺唔合群，懶特別
西方社會強調個人意識 > 集體意識
永遠都重視個人想法同發展，想做特別既人，同樣人地亦都會搵到你身上特別既地方，人同人既connection會緊密好多，因為所有野都好個人，speech，presentation，introduction，所有野都唔同，而香港，大部分都係罐頭野

樓上講咗

堵路男生讓路予巴士 反遭車長「篤灰」報警 今判更生中心

唔say hi都會俾個五佢

有次夜晚

搭214返到長沙灣

係1個後後生生嘅九巴車長

超極有禮貌

嗰陣得番我同朋友 企中間車門等落車

咁啱停紅燈

個車長就講 唔使心急 等埋個紅燈呀

小心呀

於是落車嗰刻我同朋友都講一聲唔該

一直都習慣一上巴士嘟卡時
就同司機講「唔該」

香港邊有正能量
一開口就問候人老母就有

屌你老母都痴撚線上車都打招呼好得閒?

唔好搞咁多野啦，求下你地，俾司機靜靜地揸車算啦

平時搭飛機會入cockpit同機長講 辛苦晒

其實記得以前90年代，間唔時都有人上車同司機打招呼

大大下冇

不如你再講下 仲有邊啲係垃圾文化

一定要啦

支持
我次次搭巴士都hi佢老母

見到你個post下次都試吓先
有時可能個司機比唔切反應但係我諗如果我係佢聽到都會開心啲

香港人大多數都好nice 但鮮有人係kind

好欣賞你啊樓豬
對生活好有想法
感情好豐富又好正面積極 一定係個好溫柔溫暖嘅人
我睇完個post 都好有正能量 多謝你

你要學識,各處鄉村各處例!
Be water, my friend!

巴士狗算數啦

好人好事 此風請長~~

你句嘢好好笑好代表到香港人
真心讚人但就用負面嘅「正面撚」好可愛

咁"正面的人"會唔會相對正面啲

你樓下

毒撚搭小巴都唔敢嗌有落
等有人嗌先跟落車行返轉頭
仲叫我主動打招呼真係做唔到

基本上9成連登仔都係咁

我初到埗都覺尷尬，但習慣左後
落車個陣互相講句 Have a good day
其實係幾開心

澳洲會
上車講Morning / Hello
落車會大叫 Thank you

我外國返到嚟 都同陌生人打多咗招呼

其實我叫叫早餐食時都會加 早晨, xxxxxx唔該
對方都會回應, 有時都係禮貌一種

返工追早嘅時候會有個光頭司機勁有禮貌個個都早晨，外藉就會 morning, 我都會同佢講早晨唔該，落車又唔該bye bye

講咗我想講嘅嘢

咁點都有仆街嘅
但係係唔係好多先

通常見到靚仔司機先會打

我上親車都會講唔該晒
係去完外國學返d人情世故返嚟

多咗了

我搭巴士小巴的士都會同師傅講唔該曬
其實一句就可以令到大家心情好啲 why not

你個腦壞左
上果一向都有嗌司機係師父既習慣
又唔識字又鳩拗

上個一代

31號晚12點收工都有同車長講happy new year
大時大節都服務市民冇得慶祝係應該俾啲尊重同鼓勵

佢出哂名好人

因為屋企同學校太遠，細個搭長途巴士搭到個司機認得我，平時係總站未上車，佢會駛慢啲去下一個站載我

個巴士司機真係出哂名
男司機 姓李

反而搭小巴會落車前講聲: 唔該司機
佢都會應番我同我講 byebye
搭得多久而久之 有時我係好遠跑緊過黎
司機都會等埋我叫我唔洗急 有時會閒話幾句
其實都幾好

慣左上車講唔該, 落車遞手
試過比fd問我係咪識個司機

愉景灣都係，上落巴士啲居民都會Morning!! / Thank you!! 聽到其實都好warm! 每人做多步 香港會美好好多

其實應該調番轉
司機同乘客打招呼先啱數
台灣同日本巴士司機仲會帶mic自己做廣播，落車都會多謝乘客

快餐店食完唔執盤
唔同樓下保安打招呼
開門唔留意後面有無人，無幫手扶住對門

大把啦

職業病 會講好多唔該
咩都唔該左先係會feel到啲人態度會好啲
巴士都會講句唔該師兄
一啲啲會應

我都覺得打招呼係有種打破人與人冷漠既力量

每朝搭巴士都會doo 完講早晨，有啲司機會回我一句早晨，不過唔係個個司機會應我機。晏晝或夜晚上車講你好，直頭啲司機會無視我。

反而每晚OT完搭的士返屋企時，落車講晚安，司機都會同我講bye bye 慢慢行（短途車<$100)

上車俾錢嗰下會同師傅講唔該

平時追巴士上到車會同司機講唔該
多數佢地都會講返句唔洗客氣
係幾有愛嘅

香港文化咪就係
見高拜見低踩

香港巴士司機：hi你老味咩 快快手死入去咪阻住啦

不嬲都做緊，落車都會講句：唔該哂！

認真 我坐地鐵都會講 同志早晨

仲有有d司機見你地咁多人落車就會開埋前門俾人落，我都會講唔該，試過有次係西貢郊區跑去上車，架巴士等埋我，我一上車就話唔該哂司機！佢即刻笑笑口話「唔洗客氣！」

之後到總站落車，我特登兜過車頭同佢擇手講拜拜，我男朋友話我做咩同人講拜拜我答佢覺得個司機好好人好有禮貌，所以同佢講拜拜囉！

你個朋友先柒先戇鳩，有禮貌都笑鳩人，睇黎佢連禮貌呢兩個字都唔識點寫，叫佢翻屋企學下寫字先啦正柒頭

咁佢咪要應機好多次

好正面
香港需要多點愛

我諗好大程度係因為巴士貼住個牌叫大家唔好同車長傾計。
仲有其實車長未必想同你打招呼啊，唔好一相情願啦，你諗吓正如你返工，你都唔會想要不停應酬客人啦，你同佢講左早晨，佢又要花時間氣力應你，一架車百幾人咪要講百幾次...口都乾啦

我習慣一上車會講唔該 但唔慣講早晨
因為試過講早晨司機唔睬我 自此講唔該算

講唔該就夠
其他over 哂

上車唔知點解都會講唔該
特別係追到巴士嗰陣

99

係外國真係好平常嘅事，喺香港真係從來未見過。係外國如果啲人覺得你着嘅杉或者飾物好靚，會行埋黎同你講同埋你喺邊度買。如果喺香港會比人哋覺得你搏懵

專登開門比我等我嗰啲先會講唔該

試過朝早10:00 搭290 個司機會同每個乘客講早晨
果個朝早都精神D

不過之後搭車都冇再撞到果個司機

morning mate.....thx mate.....

諗起中學個時聖誕節去英國旅行 經過啲人都會同我講 Merry Christmas 成件事好warm

同部八達通機講唔該

唔會去到奇怪掛

蝗語。

198X年去悲精第一次聽。

喺英國次次落車都有講thank you have a nice day

加拿大撚
上車講Good morning
落車開門講Thank you

不嬲有落車講唔該 感覺良好
等我都學下上車講早晨先～

香港連行山打聲招呼都越黎越少見，你同我講每日搭車同司機打招呼？

其實中大搭校巴不嬲都係咁
但又咁講 我係司機真係未必日日想同你say morning

我撘小巴巴士不嬲都有咁做

48歲袁億文

我係巴士司機睇完呢個post今朝試吓個個客都講聲早晨，都有6-7成會同應返你意外嘅係啲望落好cool既呀叔同女仔都會好有禮貌咁應返你講聲唔該師傅其實香港仲好有愛

我都遇過啊中學嗰陣日日都搭同一架巴士返學 所以司傅都認得我會勁興奮咁講早晨

認真....每次坐巴士電車小巴都有同司機講聲唔該...咁真係要唔該佢地我先有得坐車嘛

講完師傅唔認

搭村巴落車會講唔該

因為好似簡單一句招呼我口講出黎看似微不足道
但可能就帶比岩岩開工/做左成日既人一點精神 能量

你啱架
Please continue

可以試吓
講早晨都仲係有啲尷尬，不過落車會講唔該
多謝樓主行出第一步

多謝你 身為一個稱職既正面撚
見到其他人因為我一啲說話開心我都好開心！

估唔到會比人話過我溫柔 未試過

其實表達都好多種既
唔習慣既話試下點頭微笑
眼神接觸都傳遞到既

岩呀！如果我係司機個日夠鐘有人同我講新年快樂 應該會有啲感動 窩心

我覺得係好雙向既 冇話邊樣先岩數
話就話佢係有糧出/你係有比錢
人地都係用自己既專業/能力去幫助你
佢為兩餐既同時 你冇左佢都唔方便
我覺得唔需要抱住一個好似「你主佢僕」咁既態度去覺得人地要同你打招呼先岩
你話台灣日本會廣播招呼
咁你睇返人地啲乘客（日本台灣人）相對香港人都熱情啲啦（我覺得）

好撚正能量

落車會講唔該司機
不過上車唔會

咁其實一句招呼都唔算係傾計既
真係咁斟酌既話
其實個牌多數係寫「行車時」唔好同司機講野
而上落客架車就係停住既

有啲巴打話咁樣會阻住地球
其實如果你係其他「巴士打招呼普及」既地方生活過既話
基本上人地都只係「Morning」「Morning 」
同時間係行埋去 嘟埋bus pass 同埋行開
係唔會妨礙到上車進度
落車係同一個出入口
都係一樣「thank you」「cheers」咁邊講邊走

你話一日應幾百人花時間氣力
其實好睇你點睇一句早晨 一句招呼象徵啲乜
如果對你黎講係 呢兩隻字係一個問侯 一個致意
可能會帶比自己 帶比其他人一日開始需要既一點精神
可能會比人覺得自己既付出係被欣賞既
咁你可能就唔會覺得呢兩個字係浪費時間力氣
而我相信呢個亦都係好多上面巴絲打會同司機講「早晨」或者「唔該」既原因
亦係好多佢地遇到既司機堅持逐個客講「早晨」既理由

如果對你黎講 呢兩個字令你覺得
「屌連個陌生人我都要應酬」
咁理所當然地 呢個係一個費時費力既多餘動作

關心/認同/欣賞
其實呢啲都係好容易令其他人開心既方法黎
而你令到其他開心 好多時都會令到自己開心
做其實好容易 一句說話 但唔係好多人會做 會講
尤其係香港呢個「節奏快」「趕時間」「屌你老母痴撚線好得閒？」既地方
然後呢個就成為左我地既「文化」？
香港人既norm就應該係
連半秒打句招呼都嫌哂時間哂口水
覺得聽到都唔知應唔應你好？
呢個心態係應有既正常運作？

我自己覺得唔係
而我覺得好多人都應該覺得唔係
所以我係度分享一段小回憶
我希望如果多啲人試下咁做
可能佢地都可以感受到我平時講/接收呢句「早晨」得到既窩心呢
香港人 未必真係咁冰咁冷既
係度都已經見到好多溫暖故事

粉嶺 278K 有個女車長都係咁

hi, jack!

認同你！

有啲客會講早晨/唔該，但多數都上左年紀，後生既無咩
我都係濕9巴士佬1名

香港人不嬲都有種尖酸刻薄格架啦

好認同樓主

我返工地方啲人又係唔同人打招呼 兜口兜面見到都當睇唔到或者dup低頭行過就算

啱啱轉嚟呢份工嗰陣我仲on99笑笑口同人講早晨
發現冇人理我之後諗住收皮
但原來有位男同事留意到我同人講早晨
仲話覺得有同事朝早笑笑口同佢講早晨會令佢嗰日返工都返得開心啲
所以真係唔好睇少一句打招呼嘅說話

睇完樓主呢個post 我尋日同嗰位同事搭巴士上車時都有同司機打聲招呼

好似去法國，一定要叫bonjour
要將greeting 變成習慣先得